「跟抹屎兒股樓操作賺七位數」東涌居屋裕東苑 呎價再創未補價新高

有冇人跟抹屎巴低賣高買，賺七位數？

美聯陳贊強表示，東涌居屋裕東苑E座高層14室，實用面積429方呎，第二市場成交價378萬港元，折合呎價8,811元。

據香港房屋委員會資料，該東涌居屋屋苑一個同面積中層戶，上月以350萬元售出，呎價8,158元，為當時該屋苑新高。

但紀錄只保持約1個月即被最新成交打破，新紀錄將屋苑樓價再推高8%。

淡友俠上車無望，靠跟抹屎兒股樓操作租樓日日賺

市道轉熱，二手市場錄買家將單位撻定，業主以更高價重售個案。中原地產洪文鋒表示，粉嶺欣翠花園3座低層B室，建築面積451方呎，實用面積378方呎，兩房間隔，單位本周初原以420萬元沽出，惟買家其後撻定，相隔4天，單位重新於市場放售，並迅速獲另一買家以440萬元獲承接，實用呎價11,640元，4天賣貴20萬元。
洪文鋒指，新買家為用家，感單位少有放盤，價錢合理，即入市單位自住。據悉，原業主則於2011年以約155萬元購入上址，持貨8年，是次沽出單位，賬面賺285萬元，升值約1.8倍。

屈狗多年來冇樓扮有樓，最近吹大咗話貼12M樓契（應該唔知供滿才有樓契，所以鳩吹，扮業主失敗）2015年有業主置業，賺160萬，完勝屈狗

二手樓市氣氛好轉，各區屋苑成交增多。中原地產伍錦基表示，將軍澳新都城1期3座低層B室，實用面積364方呎，2房間隔，向東北望內園景， 原業主去年5月放盤叫價700萬元，最新以650萬元成交，呎價17,857元，屬近期高價成交。對上同類成交為本月初3座中層C室，以630萬元成交，呎價17,308元。原業主於2015年以490萬買入，持貨4年，帳面獲利160萬，升幅近33%。

其實連續九年玩大細買錯曬邊都幾撚大鍋

有人租轉買，有人買轉租，可能淡友俠等緊佢既dream house2010年價位入三房一套

美聯物業李聖智指出，買家入市態度積極，大市氣氛向好，杏花邨36座高層7室，實用面積為499方呎，建築面積598方呎，為兩房間隔，望泳池及海景，以875萬元成交，折合實用呎價為17,535元，建築呎價為14,632元。買家為東區租客，見單位間隔四正，望泳池和海景，實為理想居所，決定入市自用。

原業主於2013年以590萬元購入上述物業，是次轉售帳面獲利285萬元，升值約48%。

垃圾的花生（已深潛改名：大帽山炒車傳說）攞老母應課八萬差餉同三球八棺材本扮自己，多次係連登教人買樓：遲買平一球

畀父母發現，打到仆街

文章日期：2019年3月9日

二手市況回勇，青衣青怡花園錄額印貨反價成交。利嘉閣地產首席聯席市務董事彭錦添表示，上述單位為青怡花園7座低層A室，屬實用面積343方呎2房戶，原業主於今年1月份以588萬元放售，近日反價至598萬元並獲新買家承接，折合實呎17434元。

抹屎兒百發百中

綠悠軒兩房呎售1.3萬 迫近去年高位 (19:12)
文章日期：2019年3月8日

粉嶺綠悠軒有兩房呎價迫近去年高位，美聯營業經理姚子峯表示，綠悠軒1座低層A室，實用435方呎，屬兩房間隔，附設裝修，新近以570萬元易手，實呎13103元，新買家為區外租客，原業主2015年10月以380萬元買入，持貨近4年，帳面獲利190萬元或50%。資料顯示，屋苑呎價高位於去年5月錄得，當時7座一伙高層兩房戶成交價615萬元，實呎13487元，是次新成交單位呎價較高位僅低384元或約2.8%。

再嘈就
以
正
視
聽

無理由嫁，供完昏話居屋早就到頂，點可能仲會破頂，一定係左手交右手

大師口吻

佢個置業故事編織成點

抹屎兒又百發百中，租屯門樓，幾時租得起市區？

【二手新高】半島豪庭兩房套1528萬 創同類新高 (18:01)
文章日期：2019年3月7日

久未再有高價成交的紅磡半島豪庭，最新亦錄破頂價成交。中原地產分行經理袁顯岸表示，半島豪庭本月至今暫錄2宗成交，有望追平上月全月5宗交投量，其中位於3座高層E室，實用面積770方呎(建築面積1023方呎)，兩房套房間隔，以屋苑同戶型歷史新高價1528萬元成交，實呎19844元。新買家為同區租客，見區內樓價近月持續上揚，決定加快入市步伐。上址原業主2005年10月520萬元買入，帳面獲利1008萬元，單位期內升值逾1.9倍。

假升不算是升，抹屎巴上車無望？！今年租大西北，下年被加租硬食？！還是再住遠D？抹屎兒抹屎兒

二手續熱 將軍澳本月成交逾百宗 比上月同期急增4倍 首都3房反價一成
文章日期：2019年3月9日

【明報專訊】二手樓市回復熾熱，買家入市態度積極。綜合市場消息，向來是二手交投重鎮的將軍澳，本月首8日二手成交已突破100宗，相比上月同期、即新春期間僅約20宗成交，按月急增逾4倍，創近5年同期新高。事實上，區內近日頻錄業主反價，日出康城首都有3房業主將叫價調高100萬元，較去年底叫價有逾一成加幅。

明報記者 謝穎怡

綜合市場消息，將軍澳3月至今累錄約106宗二手成交，相等於2月全月約160宗二手成交的66%，是自2014年5月首8日錄約102宗成交後、近5年來再現按月首8日錄逾百宗二手成交；本月成交中，以天晉各期合共錄約13宗二手買賣佔最多。

將廣低層3房790萬 貴中層2萬

美聯營業經理林志堅表示，將軍澳廣場5座極低層G室，屬實用面積523方呎三房間隔，新近以790萬元易手、實呎15,105元，原業主2014年以513萬元買入，帳面獲利277萬元或54%。資料顯示，上月屋苑同座中層G室，實用面積517方呎，成交價788萬元、實呎1.52萬元，今次成交單位樓層低逾十層，惟做價略高2萬元。

維景灣畔相連戶 13年升值逾兩倍

另同區維景灣畔13座高層G、H室相連戶，實用面積合共1002方呎，去年初曾以1950萬元放售，新近以1800萬元易手、實呎17,964元；原業主2006年分別以304萬元及278萬元購入上述兩個單位，共涉582萬元，持貨13年，帳面賺1218萬元或逾兩倍。

綠悠軒低層呎售1.31萬 近歷史高位

部分放盤業主亦借勢反價；代理消息指出，日出康城首都1座左翼中層三房戶，實用面積715方呎，新近以1000萬元放盤、實呎叫價近1.4萬元，去年底原叫價為900萬元，即約3個月前增加100萬元或11%。

粉嶺綠悠軒有兩房戶呎價逼近去年高位；美聯營業經理姚子峯表示，綠悠軒1座低層A室，屬實用面積435方呎兩房戶，附設裝修，新近以570萬元易手，實呎13,103元，原業主2015年底以380萬元買入，持貨逾3年，帳面賺190萬元或50%。

去年5月，綠悠軒7座高層兩房戶成交價615萬元、實呎13,487元，創屋苑呎價高位紀錄，意味是次新成交單位呎價，較高位僅低384元或約2.8%。

YOHO Midtown兩房零議價750萬沽

另元朗3月至今錄約46宗二手成交，中原分區營業經理王勤學表示，YOHO Midtown新錄得1座中高層G室成交，屬實用面積443方呎兩房戶，零議價下以750萬元沽出，實呎16,930元，成交價為同類今年新高；原業主2010年以328萬元買入單位，帳面賺422萬元或1.3倍。

2010 到而家差唔多升左4倍

堅持信念，等到世界末日

抹屎巴，淡狗俠，堅持落去要租樓

《財政預算案》指，現階段無意撤銷任何需求管理措施，財政司司長陳茂波出席《預算案》記者會時指，現時樓價不是一般市民可負擔，認為要助市民置業，就要興建大量出售資助房屋。他又再次強調，無意放寬任何需求管理措施，而上月特首及他本人亦指出，按揭成數不會放鬆。

另外，對於深圳GDP超越香港，他指出，深圳人口較香港多，政府認為要繼續發展多元經濟，努力提升競爭力，為年輕人提供更多優質發展機會。(el/da)~

阿思達克財經新聞
網址:

抹屎兒真係7到一個點

大家跟林太樓市操作還是跟抹屎兒股樓操賺七位數？

市況暢旺，帶動樓價續升。本月首七日，十大屋苑共錄73宗買賣，按月增87.2%。期內有七個屋苑樓價錄得增長，天水圍嘉湖山莊平均實用呎價漲2.8%至10,672元，表現最突出。

該屋苑上月錄約35宗買賣，由於不少放盤已被消化，以致三月至今暫錄約8宗，按月只多出1宗。項目樂湖居5座低層C室三房戶，實用面積551方呎，向南及享內園景，獲年輕上車買家以555萬元承接，呎價10,073元。

抹屎兒抹屎抹到幾時？

美孚呎價撲萬四元

個別屋苑近期價量增幅同樣理想。上月首星期僅錄1宗交投的荔枝角美孚新邨，本月同期急升9倍至10宗，刺激平均呎價勁漲2.5%至13,729元。而紅磡黃埔花園市況相若，現時平均呎價17,096元，亦升2.3%，而買賣量則多出4倍，暫已錄10宗。

在買家積極入市下，部分屋苑錄得高價個案。中原袁顯岸表示，紅磡半島豪庭本月至今暫錄得兩宗成交，有望追平上月全月5宗水平。該盤3座高層E室，實用面積770方呎，以兩房包括套房間隔，剛獲同區租客以1,528萬元同類新高價購入，呎價19,844元。

淡友俠落錯車九年，樓市升左幾多倍？

嘉湖三房585萬售 呎價1.06萬 (15:07)
文章日期：2019年3月10日

天水圍嘉湖山莊成交活躍，中原分行經理葉浩麟表示，嘉湖山莊新近錄得樂湖居2座中層C室易手，單位為實用面積551方呎三房間隔，內籠裝修保養企理，獲外區上車客以585萬元承接，實呎10617元。據悉，原業主2007年11月以118萬元買入單位，帳面獲利467萬元、單位逾11年來升值約4倍。

抹屎兒抹屎兒

君傲灣兩房780萬易手 呎售1.72萬高於屋苑平均價 (14:58)
文章日期：2019年3月10日

將軍澳本月二手成交旺場，香港置業助理分區董事劉浩勤表示，區內君傲灣3座高層G室，為實用面積453方呎2房戶，景觀以樓景為主，原業主去年12月以820萬元放盤，新近減價約40萬元或5%後，以780萬元沽出，實呎17219元，略高於屋苑平均實呎1.7萬元。劉指出，原業主2014年3月以490萬元購入單位，帳面賺290萬元或約六成。